呢個1房怪則細單位可以點裝修

實用得250呎
2個人住
廁所同廚房隔得好遠
冇乜idea點去處理
想改做open kitchen
將廚房改位去返廁所果邊
但唔知做唔做到
廁所就想將原本門口位封左佢
改大門口位置旁邊做燙門入廁房
房就打算做地台增加儲物空間
廳都打算搵個位置做個櫃
用黎show下shf收藏同放下雜物
不過諗黎諗去都諗唔掂
有冇巴打絲打有裝修建議

放左佢去grand yoho白食白住5年儲下錢先

比錢咪話你知囉

改房去左邊

個則都叫怪？夠多窗，有梗廚、明廁，重想點

你睇下宜家d 250呎開唔開到一房、梗廚

我都知
不過都想裝修下令佢更實用

拆左之後
成個廚房改去廁所果邊應該可以？

個則唔怪
只係單位太細

我自己會乜都唔改，
留番筆錢買個大d的單位，
呢個細單位用嚟收租

咁細就唔好搬廚房
升盤來水去水+洗衣機來去水
你冇空間改位

我都知好細呀

睇你用唔用煤氣爐
用電冇所謂同埋可以用左邊大窗做抽氣

無錢就是但住先、控制到裝修10-15萬。

如果唔改廚房位置
拆牆做open kitchen
稍為增加少少空間感又好唔好？

好呀
多謝你既提議

個則算好添啦

都預左20-30萬執執佢
始終唔太想搬

廁所應該好難改到位，因為駁住屎渠
Open kit 就做到

除左廁所全部開放式咪得

房門對大門 風水。 咁痴線既則。

廁所座廁位就唔打算郁
只係想改改入面擺位

有諗過
不過都係想有返間房

睇張floor plan ge style, 層樓>30年樓？

房門改旁邊會唔會好d

唔洗，打左廚房d牆咪開放廚房囉，不過成個生活空間會有d怪，你可以諗做一邊係客廳，一邊係飯廳既，不過咁細咁分法其實又有d on9

係呀
所以都一定係客飯廳一齊

冇錯

咁既話將廚房改埋去左邊好d, 個廳感覺會大d

咁要大，電線喉管都老化

唔係邊有咁四正呀，尋晚睇某新盤，喇叭型房都整得出

嘩，呢個幾好喎

其實唔改房，就咁幾廚房改做開放式已經好好。

得200幾呎，房同廁所點會遠呀，咪又係幾步就行到

好呀
多謝你既建議

所以要大執

我都知細
不過見要大執
就想改一改d間隔

一定好好多 但要睇拆唔拆到

唔洗改間格 係唔係都話改 只係d裝修佬想搵你錢
做多d櫃 改趟門 已經好好用

有冇睇呢個channel? idea 好啱細單位

#18 果個設計都幾好，值得考慮

最多係諗廚房一面牆改做island table當餐枱用。

跟18做啦

係
我都覺得係

睇睇先
多謝你

咁大個平台？
搬洗衣機出平台

再打牆身做摺門

改來去水要入則

講真
呢個圖則已經唔算三尖八角
上面都有啲方向俾你

Engineer佬答你

原本已經好好
你咁改冇師博會幫你改
要做得既 自己入過份BD 消防 WSD全部再入過一次囉

呢D則原來都會有人買 垃圾到呢

點解要廁所同廚房近？

Cap123 小型工程姐 應該唔洗FSD WSD
不過事實係份則已經好好 樓豬睇局部太表面
咁改法一來有機會漏水二來廚房去水駁屎渠

覺得依度怪 咁你唔好買囉

你咁都買 你仲怪

250呎改做studio咪算

用多D變形傢俬
雖然係煩啲 用嗰陣時要開出嚟
唔用嗰陣時個空間感會大好多

上面#18嗰個真係唔錯
廁所改咗個出入口 可以多幅牆用
搬廚房過去
我覺得唔做好似好啲
唔使改咁多去水喉位

廚房扑左幅牆 然後加張長枱
煮飯 食飯兩用

平台要某d層數先有

唔好咁啦

純粹想法黎
實行唔到就算

佢引人讚佢，唔洗理佢啦

間屋咁細 行幾步咩都到啦

明白
如果太麻煩
都唔會郁廚房

建議樓主慳番d裝修錢，買過間大

都係

呢d裝修邊有人會使錢去入則,全部都係偷雞做
不過都唔建議改位,一來貴,二來得你咁改如果上層漏水或者係自己個層漏水都有排煩

好
既然郁左會好麻煩
咁當然唔郁佢

250呎 2人住

真係好撚陰公 仲諗咩裝修 諗住搵工搵錢好過啦

呢個唔錯

讚

點解要將廚房搬去廁所隔離？
你都唔會想食同痾放一齊啦....慳返d錢唔好改，放租黎樓換樓好過

Open kitchen 唔可以用明火

唔用呀
好少煮食

咁都叫怪？算四正，係房細咗d姐

買咗幾錢
應該有返咁上下樓齡

住落好多年
到最近想大執
自己覺得個擺位硬係怪怪地咁姐

其實個則算係咁，四四正正，
又多窗，已經好實用，係細啲啫

好過而家啲新私樓起到三尖八角，
放個櫃都唔知放邊度

廁所係廚房門口？

講得好！

多窗到無位擺櫃個下死

佢應該落地大窗好難改牆位/改10-20到

記住原廁所/廚房石矢天花頂最好叫裝修師傅做少少防水，
日後上面漏水都唔會照頭滴得咁勁

如果想生小朋友，換屋
乜都唔好大整，慳錢將來換樓

改open kitchen唔使入FSD咩

個則比起依家啲1房則好幾條街
又3面窗，又冇黑廁
美中不足係廁所同廚房個位調轉就會好啲

老實講，咁改完其實好似分別唔大，個廳仲會見到一部分房嘅窗

比我做開放式好過

罰你重睇100次

諗法一模一樣

用電磁爐應該唔洗

四四正正仲想點頂多咪冇咁就腳
Open kitchen 一D都唔好改廁所又大工程
你咁多窗做2房都仲得，收貨啦

點解會有人買

揸正黎做就要
仲要年年搵人黎驗消防

乜撚野叫空間感

廁所搬咁遠，屎渠唔就喎

低能

黑廁咁款仲要廚房咁近門口

廁所唔郁呀
只打算郁廚房

多謝你既建議

咁都叫奇則，你一定未見過三尖八角奇則

咁做冇用

算幾是正
起碼唔係鑽石型

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

Sorry
只係最近想大執
諗黎諗去d位置都麻麻地先咁講

何文田電鑽奇則

呢個真係攞命

如果平時多煮野食，唔建議開放式廚房張床臭到傻

巴打有料

好少煮呀
多數外賣

改得唔錯喎

Sad but true

巴打
左邊大約係你屋企個plan，右邊係我既一啲suggestion
因為我無你個則既實際尺寸，所以個數都係我9估

首先第一樣野就係，你個坐廁一定唔郁得，因為後面應該係主渠
所以你只能夠廚房就廁所，唔可以廁所就廚房

如果你兩個人住，我諗你接受到係bar台食飯，因為真係無乜空間放枱，好處係換到更cozy既客廳

主人房裡面有一個walkin closet，你所以衣物同雜物都放哂入去，外國好興用窗簾布遮住個closet，慳cost又無咁大壓迫感，開哂佢 間房就大好多

另一個detail，個高櫃係兩邊用，因為你出街前一定會拎鞋著，所以有一邊櫃門會係廳嗰邊開

梗廚係咩黎

巴打
非常多謝你既建議同埋解說

睇完咁多位巴打既建議
廁所我絕對唔會郁
廚房會再睇實際情況睇下先再郁位

流淚行勝利道

記住去屋宇署入則

超高質

知道
係咪裝修公司會搞埋？

高手

就咁睇廁所無得拆？

勁

應該就唔搞好過搞
執一執沖涼同洗手盤位置就盤算

四四方方都叫怪
我反而想問你咩叫正常
唔識咪搵室內設計 佢會比建議你架啦

知道

根本唔使搞咁多野，直接拆晒除左廁所嘅牆就ok
咁撚細仲間乜撚野房，好似日本果隻one room咪算

呢個冇辦法，
渠位要郁唔係易事嚟

個則好撚正常喎，梗廚改開廚係咪戇鳩？

無咗個廳囉

折撚左個房佢
做高地台 做吊燙門間開個睡房位

巴打做開室內設計？
咁pro嘅

係做呢行
同埋諗住遲啲試下自己搞

所以而家幫下啲巴打，當係發掘多啲新idea

幾好，但個2個窗一定唔開得

呢個正呀

一啲都唔怪

r晒頭樓主講到廚廁隔得遠係缺點咁

大細啦...
攞黎做迷你倉算啦

咁你想點？比錢你買個間大啲既好唔好？廁所廁位唔郁仲可以有咩裝修既空間同辦法？不如你又同我講下

搵有線d香港奇則幫下你
應該可以做到幾fancy
或者上面巴打個建議都好靚

大門同廁所門撞到應

sorry
我廁所隻掩門要調返轉開

同埋主人房係封咗少少窗，不過應該唔會影響開閂窗

上面巴打話廁所好難改位
因為駁住屎渠
所以見到廁所入面雖然改左擺位
但座廁冇郁過

所以我就覆返話
廁所座廁都唔打算郁了
請問有咩問題？

250尺有隔得幾遠啊

呢個幾好樓主可以撚撚佢

多謝你

一定

打撚爛哂佢 全open

如果你少煮嘢食可能冇咁煩 但係條去水要小心啲一clog就GG

即係獨立廚房，有牆

明白
會研究研究

師兄有無用煤氣煮食或沖涼？煤氣錶通常在廚房，由個錶去煤氣爐，同由煤氣爐去要熱水的地方（即係廚同廁），呢兩樣野你要諗諗。煤氣喉係唔會經地下行，你諗諗。

知道
多謝你既講解
會注意

250尺唔好攪咁多嘢，好快你會唔夠住，小裝算

我覺得冇乜可能沖涼

如果係啱比例畫企缸ok既

咁細仲哂錢去裝修都on9 儲多一百幾十 換樓好過啦

如果唔改哂，開放式都無用，因為個凹位視覺上唔會開揚左

傾layout plan 好多公司都係免費既

咪玩啦 講就講123姐 邊有人會入則
如果真係改你睇清楚條友手工好過
廚房去水駁屎渠 諗下點處理大腸桿菌反攻好過

多謝提醒

真係有心思，同埋高質

廚房千萬唔好做房
樓上倒水拖地/浸左水你成間房玩完
仲有對住油煙
個邊窗廢左
其實間屋咁細照住算
最盡整大間房

多謝你既意見

廚廁改位最on9
一嚟你啲喉管全部要re-route，水喉分分鐘要經廳經房走
二嚟防水層做得唔好，你到時俾樓下claim到你仆街

咁似荃灣中心嘅張 plan

樓下廚房開窗會有曱甴爬上來
幾高層都係咁話

明白
多謝你既意見

好

來水易，去水難
記住呢個大原則就知應唔應該改

咁樣小改已經幾好住
房門做埋吊趟門仲唔駛驚擋到個窗
缺點就飯/客廳實有一個對廁所
除非改埋廁所門方向
不過無謂

明白
多謝你